\input{../notemp}
\input{../temp/mylisting}
\title{計算モデル論 第3回}
\begin{document}
\maketitle
\section{最小化}
\subsection*{$\mu_m$演算子}
$\mu_m[g(a_1,\dots,a_n,m)]=\begin{cases}m&g(a_1,\dots,a_n,m)=0\\\mathrm{undefined}&g(a_1,\dots,a_n,m)=0となるmが存在しない\end{cases}$

$minus(x,y)=\begin{cases}x-y&x\geq y\\\mathrm{undefined}&otherwise\end{cases}$

$minus$は帰納関数であるが原始帰納関数ではない(未定義があるため原始関数では定義できない)。

$minus(2,1)=1$

$minus(1,2)=undefined$

$g(x,m)=minus(m,x)$とし、$f(x)=\mu_m[g(x,m)]$

$f(0)=\mu_m[g(0,m)]=0$

$f(1)=\mu_m[g(1,m)]=undefined$

$g(1,1)$は0になるが、まず$g(1,0)$を計算する必要があり、そこでundefinedになるため。

最小化$\cdots$$\mu_m$を用いて$m$を求める(ループや$g$の副作用には全く着目しない)

\section{まとめ}
自然数

初期関数の3種類の操作
\begin{itemize}
	\item 合成
	\item 原始帰納
	\item 最小化
\end{itemize}

\begin{itemize}
	\item 原始帰納関数

		合成+原始帰納

	\item 帰納関数

		原始帰納関数 + 最小化
\end{itemize}

\chapter{抽象書き換え系}
集合$A$と$A$上の二項関係\rarrow で定義される系
${\cal{}A}=(A,\rightarrow)$を{\bf{}抽象書き換え系}

$(a_1, a_1)\in R^0$

$\displaystyle R^\star = \bigcup_{i\geq 0}R^i$

$\displaystyle R^+ = \bigcup_{i\geq 1}R^i$

$A=\{a,b,c,d,e,f\}=\{(a,b),(b,c),(b,d),(c,e),(e,f)\}$

\section{正規形}
${\cal{}A}=(A,\rightarrow)$において、以下を満たす$a\in A$を正規形という

$\neg (\exists b \in A a\rightarrow b)$

$a$が正規形$c$を持つ: $a\rightarrow^\star c$かつ$c$が正規形($a\rightarrow^!c$)

正規形ならば正規形を持つ

\section{唯一正規形性(Unique Normal form, UN)を持つ}
$\forall a\in A$がUNのとき、$\forall c,c_2\in A(a\rightarrow^!c_1\wedge a\rightarrow^!c_2\Rightarrow c_1=c_2)$

$\forall a\in A$が$P$を持つとき、${\cal{}A}=(A,\rightarrow)$も$P$を持つ。
\end{document}
